Slohy
=====

## Sport
versuchen - snažit se
Gelenk, e - kloub
würgen - škrtit
damit - ať
verletzt - zraněný

Als Kind habe ich viel fußball gespielt. Später spielte ich rugby und jetzt ich mache brasilianisches jiu-jitsu. Im brasilianischen Jiu-Jitsu **versuch** man **Gelenke** zu brechen oder seinen Gegner zu **würgen**. Damit wir nicht immer **verletzt** sind, klopfen wir den Gegner dreimal, bevor etwas kaputt geht.

---
Als ich jünger war, habe ich Mannschaftsporten betrieben, aber jetzt habe ich nicht mehr so viel Zeit. Deshalb muss ich individualsport betreiben.

## Opa und Oma
in der Slowakei
der Photograf
hat beim Fernsehen gearbeitet
die Tontechnikerin
war - byl
beide sind dem Ruhestand
repariert gerade - právě opravuje
möchte sie besuchen
Staatliche Prüfung

